\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Welle wogte}  
\index[in]{Die Welle}

\beginsong{Welle wogte}[]
\beginverse
1. W\chord{e}elle wogte \chord{C}an den Str\chord{e}and, griff nach eines M\chord{C}ädchens H\chord{D}and, \\
d\chord{G}as in Abends\chord{D}onnengl\chord{G h}ut he\chord{e}imwärts wandert du\chord{C}rch die Fl\chord{e}ut \\
\endverse

\beginverse 
2. Z\chord{e}arte Brust und schl\chord{C}anker F\chord{e}uß, wahrt euch vor des Schm\chord{C}eichlers Gr\chord{D}uß: \\
''H\chord{G}öre, Kind, mein s\chord{D}anft Geb\chord{G h}ot! W\chord{e}arte! Bleib, ich b\chord{C}in der T\chord{e}od!'' \\
\endverse

\beginverse
3. ''Dr\chord{e}üben ruft der Li\chord{C}ebe Gl\chord{e}ück. Schmachvoll wärs, blieb \chord{C}ich zur\chord{D}ück.'' \\
D\chord{G}ort im Fluß der h\chord{D}elle Kl\chord{G h}ang. W\chord{e}ars ein Fisch der sp\chord{C}ielend spr\chord{e}ang? \\
\endverse

\beginverse
4. Schl\chord{e}anker Fuß und z\chord{C}artes H\chord{e}erz harrt der Fährte h\chord{C}eimatw\chord{D}ärts. \\
''H\chord{G}ör auf mich'', die W\chord{D}elle dr\chord{G h}oht, ''W\chord{e}arte, Kind, ich b\chord{C}in der T\chord{e}od.'' \\
\endverse

\beginverse
5. ''L\chord{e}iebster ruft, da m\chord{C}uss ich \chord{e}eilen. Schade traf mich w\chord{C}ollt ich w\chord{D}eilen.'' \\
W\chord{G}elle, Welle w\chord{D}ogt und r\chord{G h}ingt, m\chord{e}ächtig ihren L\chord{C}eib umschl\chord{e}ingt. \\
\endverse

\beginverse
6. T\chord{e}öricht Herze, tr\chord{C}eue H\chord{e}and, kleiner Fuß trat n\chord{C}ie ans L\chord{D}and. \\
W\chord{G}elle wandert, W\chord{D}elle r\chord{G h}ot, /: w\chord{e}ogt hinab und tr\chord{C}ägt den T\chord{e}od. :/ \\
\endverse
\begin{picture}(0,0)
	\put(-150,-120){\includegraphics[width=11cm]{./Lieder/Bilder/krokodil}} 
\end{picture} 
\endsong



\begin{angaben}[140]{-25}
Worte: Dagobert von Mikusch nach ''A ripple song'' von Rudyard Kipling (aus ''Das Jungelbuch'')\\
Weise: tuck (Ulrich Steckel), Wandervogel Deutscher Bund\\
FA: 236 GB: 278 LB: 372 TS: 588
\end{angaben}

%Rahel Karkos
